［中毒性歌姬］Aimyon 愛繆 あいみょん 集中討論區(2) 光復香港

Aimyon 愛繆 あいみょん (1995年3月6日 - )，出生於兵庫縣西宮市的日本創作歌手。

愛繆 あいみょん這個名字是初中開始的綽號，一直源用至今。初中時，在從事音樂相關工作的父親耳濡目染下接觸音樂，用父親送的電吉他學習彈吉他，但一個月就沒彈了。後來有一位和愛繆 あいみょん 關係很好的英文老師因爲要離開日本而將一把民謠吉他送給她，開始了愛繆 あいみょん的音樂創作之路。

音樂歷程
2015年3月推出了首支限量單曲「貴方解剖純愛歌～死ね～」(解剖你的純愛歌～死吧～)，雖然因為露骨歌詞被電視台和電台限制播放，但依然進入Oricon Indie Chart Top 10。

同年5月和12月分別推出首張迷你專輯「Tamago」和第2張迷你專輯「憎まれっ子世に憚る」(被憎恨的孩子忌憚浮世)

2016年11月30日推出第2張單曲「生きていたんだよな」(曾經活著啊)

2017年5月推出第3張單曲「愛を伝えたいだとか」 (傳達愛)，同年8月推出第4張單曲「君はロックを聴かない」(你不聽搖滾)。9月時推出正規專輯「青春のエキサイトメント」(青春的悸動)

2018年4月25日推出第5張單曲「満月の夜なら」(滿月之夜的話)，同年8月推出第6張單曲「マリーゴールド」(萬壽菊)。

2018年11月14日推出第7張單曲「今夜このまま」日本電視劇“我們不能成為野獸”的主題曲）
並於同月開始日本全國巡迴演出 - 「AIMYON TOUR 2018 -HONEY LADY BABY-」

2018年年底登上《NHK紅白歌唱大賽》舞台

2019年2月13日推出第二張正規專輯「瞬間的シックスセンス 」(瞬間的第六感)
銷量排行榜
‧周榜2位（Oricon公信榜）
‧周榜2位（Billboard JAPAN)

2019年2月18日首次完成武道館的公演「AIMYON BUDOKAN -1995-」

2019年4月17日將為蠟筆小新最新劇場版電影【蠟筆小新 新婚旅行風暴 失蹤的廣志】譜寫主題曲並推出第8張單曲「ハルノヒ」(春日)。同年7月24日推出第9張單曲「真夏の夜の匂いがする」(仲夏夜的味道)，10月2日推出第10張單曲「空の青さを知る人よ」(知道天空有多藍的人啊)。

2019年5月17日至6月23日完成日本全國聯合公演「AIMYON vs TOUR 2019 “LOVE・COOL”」。

2019年10月11至12月18日舉行AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- 22場公演，並決定於2月追加公演。

未來音樂動向
AIMYON TOUR 2019 -SIXTH SENSE STORY- 將加開4場公演

為【news zero】編寫全新主題曲「さよならの今日に」(今天再見)，將於1月6日首次放送

作品推介

マリーゴールド(點擊率最高)

生きていたんだよな

君はロックを聴かない

「空の青さを知る人よ」(最新)

Follow Aimyon:
Official youtube:
Official Twitter:
Official Facebook Page:
Official website:

資料來源： KAZBOM，Wiki， + google translate

Q&A

Q:點買/抽演唱會飛
A:日本正途抽法
你要有收到SMS既number
一張visa開fanclub ac
開一個emtg ac
再開lawson ticket ac（都要日本電話number）
抽中既時候再揾朋友仔去入錢
(以上由會員amatsu#70858提供)

Q:點買碟?香港有冇?
A:建議amazon 計埋運費都好似平黑店少少，又快又方便，直送到你屋企

第一次聽佢嘅歌就停唔到，求同好。 唔識日文，好多內容都係google translate + 睇其他人嘅評論，巴絲有更多資料歡迎補充

後援會字幕組:
Post(1):
Post(2):